長洲太平清醮飄色率先睇 5歲許智峯對決4歲劉慧卿

長洲太平清醮的飄色巡遊今日（22日）破紀錄高溫下、將於下午2時舉行，長洲太平清醮的重頭戲飄色巡遊，有不少諷刺時弊的主題中，其中因搶手機早前被捕的立法會議員許智峯最為搶鏡，5歲半的小小許智峯、將聯同4歲的小小民主黨主席劉慧卿，成為「卿峯作浪」飄色戲碼的主角。小小劉慧卿在出場前向TOPick笑言：「很喜歡這角色！」

長洲太平清醮飄色戲碼「卿峯作浪」，將會以頭一、兩架出場，扮演「卿姐」、「許智峯」及被搶手機的行政主任（EO）的小小朋友，是來自賣平安包著名老店郭錦記餅店老闆郭錦全3名孫兒；4歲小孫女郭晞悅首次擔任飄色主角，扮演「卿姐」，將站在3米的高台上穿著吊帶裙「招搖過市」，小晞悅今日上妝時亦顯得十分興奮，完全不緊張，亦說自己很喜歡扮演的角色。
而去年在飄色巡遊飾演曹星如、5歲半的郭晞哲，今年則穿上恤衫西褲扮演許智峯，亦會手持手機。小晞晢說，自己較喜歡曹星如，因為可在台上打拳。

而去年飾演「4眼Q后」吳安儀的郭晞喬年已8歲，因過高未能站上花車，但會飾演被搶手機的EO，在花車下「派點名紙」及派糖。

今天天氣炎熱，爸爸郭宇鈿都為3名小朋友準備退熱貼、風扇、凍水等物品降溫。他又透露，小晞皙前天（20日）生病，但仍堅持參與飄色，今日一早起床時已精力充沛病癒了一樣。

熱撚死啲小朋友

搵大人企上去, 仲有睇頭啦